北京大蕭條——地產風暴下的北京

北京大蕭條——地產風暴下的北京
2017-03-07 14:53:52

2016年，北京的房地產市場只能用瘋狂來形容：新建商品房成交規模達到1540萬平米，上升17%；銷售均價32590元/平米，上升20%。當然，我們必須知道，這種均價是全市均價，與成交結構有關。
就單盤論，北京2016年各盤的售價普遍上漲了4成以上。當然了，對於這種瘋狂的市場，所有人都知道原因：對人民幣的幣值缺乏信心。
在經濟困局日益發作的時刻，各路資金都在尋找出路，都在尋找避險途徑。
有本事的當然就逃了出去，沒本事的，只能在一線城市買套房，假裝這種中心城市的不動產資產價格能抵抗貨幣幣值坍塌的風險。

然而在城市經濟的基本面事實上很蕭條的時刻，單獨掀起地產狂潮，將極大的增加全社會所有行業的經營成本，並攤薄全社會的消費能力，這將會加劇蕭條。
而北京2016年的所有經濟數據，都在昭示這一點。

按慣例，我們先說工業。這些數據照例是難看的。
北京2016年規模以上製造業企業家數3449家，其中虧損企業774家，虧損面高達22.4%。這種數據當然需要對比：2016年全國的企業虧損面數據也只不過11.9%罷了(45008/379142)。
北京，中國的首都，工業企業的虧損面超出全國的平均虧損水平一倍以上。在利潤水平上，2016年北京工業企業的總利潤1549億，同比下跌0.7%。
我明確告訴你們：這是改革開放以來，北京的製造業企業利潤第一次出現下跌。2015年也有6%的增幅呢，2014年甚至高達14.5%呢。

當然了，我非常知道，北京的小清新和歲月靜好婊們統統都看不起製造業。沒關係。我們轉頭來看各種第三產業的數據好了。
2016年，北京的消費數據難看得要命。社會消費品零售總額11005億，同比2015年的10338億，絕對值增幅只有可憐的6.5%，而全國的增幅為10.5%(332416/300931-1)。
被地產市場吸乾了血的北京市民基本上已經沒有了消費慾望，也就是勉強跟上了通脹水平罷了。

與此同時，2016年北京十大重點服務業利潤總額7244億，下跌11.3%。
我知道這一點過於匪夷所思，所以我在此給出北京市統計局關於這十大重點服務業的統計網址： 。
我再強調一下，這同樣是自改革開放以來，北京的第三產業第一次出現全行業的利潤下跌。2015年這十大服務業的利潤增幅達到42%，2014年都還有11%。

在這十大服務業裡，最慘的是文體娛樂業，2016年利潤94億，較2015年的122億暴跌24%。
至於從業人員數據，更是慘不忍睹。北京文體娛樂業從業人員的峰值年份是2014年，總共有14.86萬人，但是2016年已經只剩下9.2萬人，足足減少38%。
這很容易理解，消費力不足的問題一定會最早在文體娛樂行業爆發。大家都窮的時候，一定是第一時間削減文體娛樂方面的開支，少唱一首歌，少打一場球，少看一場電影。
這種問題的累積，當然會造成北京文體娛樂業的從業人員的劇烈減少，即便剩下的這9萬人，也隨時都面臨失業的風險。
當然了，我們其實都知道，其實這幫文體娛樂行業的九萬多的小清新也並不會憂國憂民，他們看到本文的時候，一定會對老蠻我破口大罵，認為我擊碎了他們現世安穩的美夢，實在是罪大惡極呢。

第二慘的是租賃與商務服務業，這可是最高大上的職業了。設備租賃、財務諮詢，法律服務，廣告策劃，出入都是西裝筆挺，來去都是衣冠禽獸。然而，這個行業2016年的利潤劇降了14.8%。
在從業人員數據上，倒還沒出現下降。

2016年租賃和商務服務業從業人員88.88萬，同比增幅2.5%。不過我們必須意識到，本行業是北京所有重點服務業中容納就業人數最大的行業，然而也只不過有2.5%的就業人數增幅而已。
2015年這個行業還有10.8%的就業人數增幅呢，2014年也有6.3%呢。2016年從北京的各大院校畢業的31.8萬的畢業生，基本上都指著這個行業去解決就業的。
現在你一年也就是可憐的萬把兩萬的就業增幅，你的行業利潤還在劇烈下降。

不好意思，30多萬的小清新愛國畢業生，要如何解決就業？

第三慘的，是中國最堅定的小粉紅聚集的行業：信息軟件行業，2016年行業利潤1863億，較2015年的2164億暴跌了13.2%。
從業人員倒是沒下降，維持在71.79萬人，但是增幅只剩下可憐的0.2%，這已經徹底喪失了增長性，到2017年，一定會出現就業人數下跌的現象了。
信息行業是北京就業人數排第二位的第三產業門類，所謂的數碼農民，甚至成為了一種社會現象。
碼農們兩眼不聞窗外事，一心只編零幺零，是歲月靜好婊的高產地。

所以我們可以再問一次：小清新愛國畢業生們，你們到底要去哪裡實現就業？在失業邊緣徘徊的碼農們，你們真的能現世安穩嗎？

再集中看一下北京的中小微企業的經濟數據。這是所謂的「北漂」們集中之地。
北漂們在2015年還能勉強多日，1-3季度實現的利潤總額2300億，增幅3.8%(說明一下，對於中小微企業的統計都是以三季度為統計終點)。這看起來其實已經在撲街邊緣了。
果然，到2016年3季度，中小微企業利潤總額「DUANG」的就降到了2091億，下跌13.5%。從業人員274萬人，同比下跌2.3%。

在中小微企業裡面，最慘的是住宿和餐飲業，2016年三季度全行業淨虧4.4億，沒有產生一毛錢利潤。
請記住，這個行業恰恰是北漂們最集中的行業，無數懷抱著夢想的屌絲們在北京開飯店，開民宿，夢想著實現理想。然而現實從2012年開始，就在狠狠的扇他們的耳光。

2012年三季度北京的中小微住宿和餐飲企業虧損3.4億，這是該行業第一次出現全面虧損，當年度從業人員25.7萬，也算是一個峰值。此後北漂屌絲們就陷入了連續的絕望狀態。
2013年三季度全行業虧損12.7億，2014年全行業虧損14億，2015年全行業虧損11.7億。
到2016年，雖然虧損額看起來減少到了4.4億，這只不過是因為相當多的不堪重負的屌絲們黯然逃離罷了。
所以，2016年中小微型住宿和餐飲業從業人員數量下降到了10.4萬，較2012年的峰值年，足足下降了60%。

沒關係。反正這個行業同樣也是小清新聚集，北漂屌絲們骨子裡都是文青，這當然是絕對適格的小清新。即便是他們虧得死去活來，夢想破碎關門了事，他們依然是標準的歲月靜好婊。我們也不用同情他們。

下一個中小微企業中的慘烈代表，當然就是我們前面說過的相當之高大上的租賃和商務服務業，2016年三季度利潤801億，同比暴跌24.4%。呵呵，大型的商務公司估計還能勉強度日，中小型商務公司已經在死亡邊緣了。

如果你們以為只有北京人民自己花不起錢，只有北京這單獨一個城市喪失了消費能力，那你們就錯了。
北京的商務服務業、住宿餐飲業，這些產業，事實上是面對全國人民的。
這些行業的衰弱，意味著全國人民都在喪失消費力。

比如說，北京的五星級酒店房價，這算是整個中國經濟的晴雨表，它是面對全國所有的高端商務人士的。2016年北京五星級酒店房價平均為785元，逐年比較上去的話，這已經低於2010年的822元的價格，只是高於2009年的750元罷了。
09年是什麼情況？是金融海嘯的第二年，我大中國ZF正在拚命發動大投資以拉動蕭條的經濟。
而北京現在的五星級酒店房價，竟然已經跌到了2009年的水平線上了 。
這意味著什麼？這是絕對的大蕭條，沒有任何疑問 ！

呵呵，好吧，以上就是北京的概況。
基本上，除了房地產之外，算得上是百業蕭條，就業崗位在以十萬計的劇烈減少。
當然了，這一切都沒啥關係。
我們看著這個城市，這個遍地小粉紅和小清新的城市，我們唯一可以說的就是：這一切，都是你們應得的。
呵呵，呵呵，呵呵呵

link:

成篇野實在睇唔落去。

好撚多支那用詞，完全要估係咩意思。

爆得未....等到頸都長

29大都未爆

癲價成交 .

三萬幾人仔一尺

瘋狂印錢，問題就解決了

支爆聽左好撚多年啦頂

有人講爆咩？

全新經濟模式，打破幾百年經濟理論

應該話係爆左，但佢唔係好明顯的爆